到底房屋署同房委會係咩關係?

兩個機構都係同一個網站
睇完佢個網關於兩個機構既職能既介紹，都係唔明白

係入面都唔明

利申: 厚城員工

房委會係做決定，房屋署係執行決定同處理日常事務
利申 9up

即係昔日市政局與市政總署嘅分別

香港房屋委員會（簡稱房委會，英文：Hong Kong Housing Authority），為香港特別行政區政府轄下根據《房屋條例》成立獨立的法定組織，負責執行其決策的則為屬於政府部門的房屋署。香港房屋委員會的主要工作是策劃、興建及管理香港的出租公共房屋；亦曾興建出售房屋（居者有其屋計劃）。房委會現任主席由運輸及房屋局局長張炳良兼任，其餘決策成員由行政長官委任。

.......

就好似新加坡同人民行動黨嘅關係